《三個江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 . 第2章（不一樣的童年）P . 6

P.6

第2章（不一樣的童年）

張飛此人其實聰明絕頂，不過不是讀書和做人那種，而是學藝方面。武術固然是強中堅強，而其他玩藝也是一看就會，一教就曉，三個月後已經爐火純青，大師傅的級數。他的強項多多，如揸大膽車、修理汽車、足球、游泳、音樂、賭博、喝酒、烹飪甚至裝修工程。因此張飛雖然無心向學，但升中時卻可以讀名校，因為他近乎囊括所有運動項目比賽的獎項。他代表學校參加全港比賽，屢獲殊榮。雖然這小子上堂只會瞓覺和打機，看漫畫，蝦蝦霸霸，抄同學功課從不溫習，但學科上卻可以合格。上堂可以聽到幾多算幾多，令老師又愛又恨。放學除了練功夫卻把所有時間密集狂玩他的興趣，和參加洪飛社的聚會和活動，小學時期的他，幾乎每晚只睡六小時。

為何張飛可以周身刀張張利？因為老張除了處理生意外，一向對兒子都作放任態度天生天養！明白兒子總在自己地盤活動所以相當放心。老張自己晚上經常喝酒。而張飛天生有過度活躍症，唔郁唔舒服，除了瞓覺，甚少在家。只要他迷上這玩意就可廢枕忘餐，瘋狂地去練習，專注至小有三幾個月，直到難有進步空間為止。他自己有極強的領悟力，令教他的師傅更有心機，加上他的師傅多數是老張的門生， 他們來自各行各業，看在他父親份上教導更為落力傾囊盡受。他們有的是足球員、廚師、裝修師傅。而且張飛為人從不怕蝕底，不計酬勞。當其他小朋友還在看電視卡通，玩玩具，他已經是精通十八般武藝的大師傅。

正常人年幼時看卡通和童話故事長大，張飛卻聽江湖故事，看人劈友講數長大。只因張飛生長在黑社會的世界中，他聽的盡是社團開片劈友，非法勾當等等……